## 直播控制台说明
以下【客户】代表控制台注册帐号人，【用户】代表观看直播人。

# 客户信息
 * 客户注册
 * 客户登录
 * 忘记密码
 * 手机邮箱验证
 * 修改密码
 * 修改姓名与公司名

## 客户注册
 - 用户名：客户的登录帐号，4至16位字母加数字组合不能重复（必填）  
 - 密码：客户登录密码，6-16位字母数字符号组合（必填）  
 - 邮箱：电子邮箱，必须符合邮箱格式不能重复，可用作帐号登录（必填）  
 - 手机号：客户手机号码，必须符合手机格式不能重复，可用作帐号登录（必填）  
 - 姓名称呼：客户的昵称或真实姓名，字母中文及符号组合，可重复（必填）  
 - 所在公司：客户的单位或机构名称，字母中文及符号组合，可重复（必填）  

## 客户登录
 - 登录帐号：可使用注册的（用户名/邮箱/手机号）作为帐号登录（必填）  
 - 密码：必须与注册时的密码一致（必填）

## 忘记密码
 - 输入注册时的（手机号/邮箱）接收验证码  
 - 登录邮箱或短信查看接收到的验证码  
 - 填入验证码并设置新的登录密码

## 手机邮箱验证
 - 发送验证码到邮箱或手机
 - 登录邮箱或手机查看接收到的验证码
 - 填入验证码绑定手机或邮箱

## 修改密码
 - 验证当前登录的密码
 - 重置当前密码为新密码
 - 使用新密码登录

## 修改姓名与公司名
 - 姓名：字母中文及符号组合，可重复（不能为空）  
 - 公司名：字母中文及符号组合，可重复（不能为空）
 
# 直播管理
 * 新建直播
 * 我的直播
 * 修改直播
 * 直播管理
 * 个性化
 * 直播统计
 * 直播分享
 * 断开直播
 * 删除直播
 * 直播计费
 
## 新建直播(修改直播)
直播类型：  
　　普通直播：推送普通画面，使用普通播放器播放内容  
　　全景直播（客户端转码）：推送全景画面，使用全景播放器播放内容  
　　全景直播（服务端转码）：推送鱼眼画面，服务端转换为全景画面后，使用全景播放器播放内容  
拍摄设备：选择拍摄的设备品牌型号  
直播主题：直播的主题名称（会在播放页面当作标题显示）
直播开始时间 - 直播结束时间：直播时间外显示封面，到直播时间内开始加载播放器（如果不在直播时间内，即使频道在推流也不会加载播放器）    

## 我的直播
显示我创建的所有直播，删除的不显示。  

## 直播管理
观看页面：发布给观众观看直播的页面地址（在直播时间内才能观看）。  
预览页面：供直播发布者预览的页面（不受直播时间限制，仅自己才能观看）。  
推流发布：推流地址。  
拉流发布：将从拉流地址中拉取视频数据直播。  
临时视频：推流后生成的视频文件，在服务器保存7天，过期后将被删除。  
永久保存视频：将临时视频设置为永久保存后将不会被删除。
设置回放：将从该视频中拉取视频数据进行直播。  
评论管理：用户的聊天内容，可删除关闭用户的聊天。  

## 个性化配置
自定义配置发布给观众观看直播的页面样式。
字段待定。  

## 直播统计
观看IP数：去除重复IP的观看数  
观看次数：观看页面的打开次数  
观看时长：所有用户观看的时间总数（秒）  

## 断开直播
断开直播推流，观看页面将无法继续观看直播  

## 删除直播
标记直播频道被删除，直播列表将不显示（实际未删除）

## 直播计费
计费类型：用户观看时长（分钟） * 单价  
计费方式：进入直播页面（在直播时间内）预付费1分钟，1分钟后再预付费下一分钟（类似手机计费方式）  
扣费方式：每10分钟对客户余额进行扣除。  
当前定价：普通直播：0.12/分钟/人，全景直播：0.24/分钟/人

## 后续开发
 * 直播主题
 * 欠费停止直播 - 
 * 关闭评论关闭滚屏
 * 直播分享 - 
 * BUG修复 - 
 * 细节优化 - 
 * 后台管理


